5800市民遊行 反對東大嶼填海

【星島日報報道】（星島日報報道）特首林鄭月娥在《施政報告》提出「明日大嶼」願景，引起爭議，「守護大嶼聯盟」昨日發起遊行，反對東大嶼人工島方案，數千名市民參與，沿途高叫「填海問過我未」、「倒錢落海、禍留後代」等口號，抗議方案破壞環保及開支龐大，亦有示威者以繪畫及製造大白象模型等方式抗議。聯盟召集人謝世傑表示，不滿港府「一錘定音」決定填海，重申現時不少棕地及閒置土地均由富豪持有，只是政府沒有決心收回土地。

隊伍由銅鑼灣遊行到政總，聯盟未有統計遊行人數，惟警方指最高峰時有五千八百人參與。多個泛民政黨均有出席遊行，其中姚松炎於終點台上發言完畢後，有數名帶口罩人士突然衝上台前搶奪姚手中的無線咪，場面一度混亂，警方及後將雙方隔開。其中一名戴口罩男子稱，自己只是想阻止「唱K式」集會，並呼籲會眾關注在美國領事館的集會。警方指，爭執中有一人不適，初步調查後拘捕兩名男子，並把案件列作襲擊跟進調查。

港府昨晚回應指，明白社會對建造人工島的關注，重申正研究在生態敏感度相對較低的中部水域發展人工島。

另外，「學生獨立聯盟」昨晚到美國駐港領事館門外集會，要求美國盡快通過《香港人權民主法》，褫奪港府和中央官員入境美國的權利。警方警告示威者正進行非法集會，有警員近距離逐一拍攝示威者的容貌，惟學獨聯眾人未有散去。學獨聯召集人陳家駒表示，將會通宵留守直至明早有職員接收請願信，成員可按意願留在現場。

各位麻煩去唔同嘅page留言
Facebook :
美國領事
美國領事
Trump facebook

Twitter :

Reddit :

Instagram:

外國傳媒 :

Credit to: 太太口綠液

幫美推